Keiserliku I. Pärnu kihelkonna kohtu kirja peale       1889. Nr    kutsuti ette Jakob Andreseni waeste laste käemehed Hans Sunison ja Andres Andresen ja laste võerasisa Jaan Martson ja anti neil teada, et Keiserlik I Pärnu kihelkonna kohus sunnib, et see järgi jäenud kraam piab ära müüdud saama ja wõlas olew raha sisse nõutud saama. Laste käemehed Hans Sunison ja Andres Andresen arwasiwad, et see kraami ära müümine nüüd odava ajal kahju teeb ja et see sularaha juba surnud Jakob Andresen, 357 rubla oma eluajal ise wälja oli laenanud, siis wõtawad nemad selle kraami kui ka sularaha wastutuse oma peale, sest et wõlglaste käest praegu mitte wõimalik seda raha kätte ei wõi saada. Wõeras isa Jaan Martson annab üles, et temal on tütre Mari Andreseni päranduse raha Tartu kliinikus 1889 aastal 53 rubla wälja läinud, et see saaks sest wõlast mahaarwatud. Käemehed lubasiwad seda raha 53 rubla sest wõlgas olewast kapitalist Jaan Martsonil maha arwata.
Otsus: Seda protokolli kirjutada ja kinnitada.
Käemees: Hans Sunison XXX
      "         : Andres Andresen XXX
Peakohtumees: [allkiri]
Kohtumees: Jaan Sunison XXX
         "         : Hans Tõnison XXX
